
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [337. 打家劫舍 III](https://leetcode-cn.com/problems/house-robber-iii/)

## 題目描述

<p>在上次打劫完一条街道之后和一圈房屋后，小偷又发现了一个新的可行窃的地区。这个地区只有一个入口，我们称之为&ldquo;根&rdquo;。 除了&ldquo;根&rdquo;之外，每栋房子有且只有一个&ldquo;父&ldquo;房子与之相连。一番侦察之后，聪明的小偷意识到&ldquo;这个地方的所有房屋的排列类似于一棵二叉树&rdquo;。 如果两个直接相连的房子在同一天晚上被打劫，房屋将自动报警。</p>

<p>计算在不触动警报的情况下，小偷一晚能够盗取的最高金额。</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入: </strong>[3,2,3,null,3,null,1]

     <strong>3</strong>
    / \
   2   3
    \   \ 
     <strong>3</strong>   <strong>1</strong>

<strong>输出:</strong> 7 
<strong>解释:</strong>&nbsp;小偷一晚能够盗取的最高金额 = 3 + 3 + 1 = <strong>7</strong>.</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入: </strong>[3,4,5,1,3,null,1]

&nbsp;    3
    / \
   <strong>4</strong>   <strong>5</strong>
  / \   \ 
 1   3   1

<strong>输出:</strong> 9
<strong>解释:</strong>&nbsp;小偷一晚能够盗取的最高金额&nbsp;= <strong>4</strong> + <strong>5</strong> = <strong>9</strong>.
</pre>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [打家劫舍](../house-robber/README.md)
- [打家劫舍 II](../house-robber-ii/README.md)
